# Polytech R2 kit - Ενδεικτικά σενάρια χρήσης του πρόσθετου


## Κίνηση προς τα μπροστά με μικρή ταχύτητα για 5 δευτερόλεπτα

![σενάριο_κίνηση_μπροστά](./images/scenario0.png)

---------------------------------------------------------

# Κίνηση προς τα πίσω με μεγάλη ταχύτητα για 5 δευτερόλεπτα

![σενάριο_κίνηση_πίσω](./images/scenario1.png)

---------------------------------------------------------

# Κίνηση προς τα μπροστά για 3 δευτερόλεπτα με μεσαία ταχύτητα και στροφή προς δεξιά για 2 δευτερόλεπτα.

![σενάριο_στροφή](./images/scenario6.png)

**Παρατήρηση**: Επειδή οι κινητήρες του R2, δεν είναι ακριβείας δηλαδή δεν είναι βηματικοί, η απόδοσης του εξαρτάται από την τροφοδοσία τους. Πχ έχουν τελείως διαφορετική συμπεριφορά αν τροφοδοτείται το R2 απευθείας από τον Υπολογιστή από το USB καλώδιο και τελείως διαφορετική αν τροφοδοτείται από μπαταριόκουτα με φρέσκιες μπαταρίες. Πρακτικά αυτό σημαίνει ότι δεν μπορούμε να έχουμε ακριβή στροφή (πχ 90 μοίρες). Αναγκαστικά η στροφή μετριέται σε δευτερόλεπτα αντί σε μοίρες - που θα ήταν το αναμενόμενο. Περισσότερα για το θέμα [εδώ](https://ale3andro.gr/blog/2024/12/17/%ce%b5%ce%bd%ce%b7%ce%bc%ce%ad%cf%81%cf%89%cf%83%ce%b7-%cf%80%cf%81%cf%8c%cf%83%ce%b8%ce%b5%cf%84%ce%bf%cf%85-mind-%ce%b3%ce%b9%ce%b1-%cf%84%ce%bf-%cf%81%ce%bf%ce%bc%cf%80%cf%8c%cf%84-r2/)

---------------------------------------------------------

## Χρήση του ενσωματωμένου αισθητήρα γραμμής

Εκκίνηση 5 δευτερόλεπτα μετά το upload και σταματάει όταν πατήσει μια μαύρη γραμμή. Για μαύρη γραμμή μπορείς να βάλεις ένα μαύρο χαρτόνι στην πορεία του R2 ή ένα κομμάτι μαύρης μονωτικής ταινίας

![σενάριο_με_αισθητήρα_γραμμής](./images/scenario2.png)

---------------------------------------------------------

## Χρήση του ενσωματωμένου αισθητήρα απόστασης

Εκκίνηση 5 δευτερόλεπτα μετά το upload, ξεκινούν οι κινητήρες προς τα μπροστά και το αυτοκίνητο σταματάει όταν ανιχνευτεί εμπόδιο σε απόσταση μικρότερη των 20 εκατοστών.

![σενάριο_με_αισθητήρα_απόστασης](./images/scenario3.png)

--------------------------------------------------------

## Χρήση του αισθητήρα φωτός

Συνδέεις τον αισθητήρα φωτός σε μια υποδοχή (πχ στον πιν Α6). Το όχημα ξεκινά να κινείται με μικρή ταχύτητα. Όταν δεν υπάρχει αρκετό φως (τιμή < 400) το όχημα σταματά, διαφορετικά το όχημα ξεκινά και πάλι να κινείται με μικρή ταχύτητα.

![σενάριο_με_αισθητήρα_φωτός](./images/scenario4.png)

--------------------------------------------------------

## Χρήση του τετραπλού led neopixel

Συνδέεις το τετραπλό led neopixel σε μια ψηφιακή υποδοχή (πχ D11) και το κουμπί αφής σε μια **διαφορετική** ψηφιακή υποδοχή (πχ D8). 

Εάν το κουμπί είναι πατημένο: 

* Το 1ο led έχει άσπρο χρώμα (R:255 - G:255 - B:255)
* Το 1ο led έχει κόκκινο χρώμα (R:255 - G:0 - B:0)
* Το 1ο led έχει πράσινο χρώμα (R:0 - G:255 - B:0)
* Το 1ο led έχει μπλε χρώμα (R:0 - G:0 - B:255)

Αλλιώς (αν δηλαδή το κουμπί δεν είναι πατημένο), και τα 4 leds (**Όλα**) σβήνουν (R:0 - G:0 - B:0)

![σενάριο_με_neopixel_led](./images/scenario5.png)

Στο διαδίκτυο υπάρχουν πολλές σελίδες RGB color picker για να φτιάξουν οι μαθητές δικά τους χρώματα. Εγώ χρησιμοποιώ [αυτό](http://sxoleio.pw/7.diafora/07.color_picker/)

--------------------------------------------------------

## Βασικό line tracking με ταυτόχρονη χρήση αισθητήρα απόστασης

Στο παρακάτω σενάριο το R2 ακολουθά μια μαύρη γραμμή (με μεγάλες καμπύλες - όχι απότομες) και σταματά όταν ανιχνεύει μπροστά του εμπόδιο.

![σενάριο_line_tracking](./images/scenario7-line_tracking.png)

### Παρατηρήσεις:

* Το παραπάνω σενάριο line tracking χαρακτηρίζεται βασικό γιατί υπάρχουν αρκετές προσεγγίσεις. Η συγκεκριμένη μάλλον είναι η πιο απλή

* Στην αρχή το R2 πρέπει να τοποθετηθεί σε θέση **δεξιά** της μαύρης γραμμής.

* Η λογική του αλγορίθμου είναι η παρακάτω 

![σενάριο_line_tracking](./images/scenario7-line_tracking-help0.png)

* Για να πάει λίγο προς τα δεξιά, ενώ κινείται προς τα μπροστά, πρέπει ο δεξιός κινητήρας να έχει λίγο μεγαλύτερη ταχύτητα από τον αριστερό.

* Αντίστοιχα, για να πάει λίγο προς τα αριστερά, ενώ κινείται προς τα μπροστά, πρέπει ο αριστερός κινητήρας να έχει λίγο μεγαλύτερη ταχύτητα από τον δεξί.

* Το R2 βρίσκεται συνεχώς σε φάση διόρθωσης της πορείας του.

* Για να **κόβει** περισσότερο το R2 μπορεί να γίνει δοκιμή με διαφορετικές τιμές της μεταβλητής **διόρθωση**

* Η γραμμή θα πρέπει να είναι σχετικά ομαλή με μεγάλες καμπύλες. Για πιο **δύσκολες** πίστες, πιθανόν να απαιτείται διαφορετικός αλγόριθμος line tracking

